% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 5}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}


\item Sous quelles hypothèses le régime d'écoulement de Stokes est-il justifié ? Comment les équations de Navier-Stokes se simplifient-elles dans ce cas ?

\item Quelles sont les principales propriétés des écoulements de Stokes ?

\item Sous quelles hypothèses le régime d' "écoulement de film mince" est-il justifié ? 
Comment les équations de Navier-Stokes se simplifient-elles dans ce cas ?

\item Estimez, par analogie avec le premier problème de Stokes, l'épaisseur caractéristique $\delta(x)$ 
d'une couche limite laminaire. %et le frottement pariétal $\tau_p(x)$ associé.

\end{enumerate}

{\bf Exercices de cours :} 

\begin{enumerate}

%\item Ecoulement de Stokes autour d'une sphère : à partir de la définition de l'écoulement donnée dans le cours, calculez la force exercée sur la sphère. 

\item Par analyse dimensionnelle, estimez la force de frottement sur une particule sphérique dans le régime de Stokes.

\item En déduire une estimation de la vitesse de chute libre d'une gouttelette d'eau.

\item Drainage d'un film sur une paroi verticale (exercice 5.4).

%\item Ecoulement gravitaire dans un dièdre.

\end{enumerate}

\end{frame}

